<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bigdata on </title>
    <link>http://ksmigiel.com/tags/bigdata/</link>
    <description>Recent content in Bigdata on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Jan 2017 18:59:09 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://ksmigiel.com/tags/bigdata/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cuckoo Filters</title>
      <link>http://ksmigiel.com/2017/01/cuckoo-filters/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2017 18:59:09 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://ksmigiel.com/2017/01/cuckoo-filters/</guid>
      <description>Cuckoo Filter to probabilistyczna struktura danych - podobnie jak Bloom Filter. W poprzednim poście znajdziecie krótki opis czym taka struktura danych się charakteryzuje (fałszywie dodatki wynik zapytania: &amp;ldquo;czy element zawiera się w danym zbiorze&amp;rdquo;).
O czym mowa? Filtr kukułczy jest relatywnie młodą strukturą danych opisaną w 2014 roku przez Fan, Andersen, Kaminsky i Mitzenmacher. Poszerza ona wspomniane filtry bloom&amp;rsquo;a o usuwanie i zliczanie dodanych elementów, utrzymując przy tym porównywalną złożoność obliczeniową.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Filtry Blooma</title>
      <link>http://ksmigiel.com/2016/06/bloom-filters/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jun 2016 11:59:09 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://ksmigiel.com/2016/06/bloom-filters/</guid>
      <description>Dzisiaj będzie trochę bardziej nisko poziomowo (nie mylić z niższym poziomem posta). Postaram się w przystepny sposób przybliżyć wam czym jest Filtr Blooma i jak można go zaimplementować w JavaScripcie.
Filtra teorie Filtr Blooma to struktura danych pozwalająca w sposób szybki i pamięciowo optymalny odpowiedzieć na pytanie, czy dany element znajduje się w zbiorze. Niestety, ponieważ nie ma nic za darmo, za wydajność musimy zapłacić, a zapłatą będzie błąd w jaki struktura może nas wprowadzić.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U-SQL i Azure Data Lake</title>
      <link>http://ksmigiel.com/2015/12/u-sql/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2015 20:26:38 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://ksmigiel.com/2015/12/u-sql/</guid>
      <description>Nie skłamię twierdząc, że Big Data jest obok IoT, machine learningu czy drukowania 3D w top 5 jeśli chodzi o modne pojęcia i zagadnienia wyznaczające trendy w świecie IT, tworzące nowe gałęzie w tej dziedzinie. Ponieważ Microsoft w ostatnim czasie realizuje politykę bycia &amp;ldquo;na topie&amp;rdquo; (publiczne repozytoria na GitHub&amp;rsquo;ie, .NET na Linuxie - DNX i Kestrel etc.) nie mogło ich też zabraknąć w tak gorącym temacie jakim jest obecnie Big Data.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>