<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on </title>
    <link>http://ksmigiel.com/tags/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Jan 2016 20:03:40 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://ksmigiel.com/tags/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Rok blogowania...</title>
      <link>http://ksmigiel.com/2016/01/rocznica/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2016 20:03:40 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://ksmigiel.com/2016/01/rocznica/</guid>
      <description>Cóż, czas tak szybko i nieubłaganie płynie, że nawet przegapiłem &amp;ldquo;oficjalną&amp;rdquo; rocznicę bloga, która miała miejsce 2 dni temu (18.01.2016) - wtedy też powstał pierwszy post. Początek kariery pisarza był pierwszym przejawem przełamania się i wyjścia ze swojej strefy komfortu, aby zacząć działać w szeroko pojętym &amp;ldquo;community&amp;rdquo;.
Przez ten rok zdążyłem zmienić pracę, pojeździć po paru konferencjach, pobywać na lokalnych meetup&amp;rsquo;ach, devtalkować no i oczywiście naskrobać parę postów. Gdy zaczynałem tę całą przygodę planowałem pisać dużo częściej, ale oczywiście zawsze znalazły się jakieś przeszkadzacze dnia codziennego, które skutecznie odciągały mnie od tworzenia wpisów.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Koniec odpoczynku</title>
      <link>http://ksmigiel.com/2015/09/koniec-odpoczynku/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2015 10:26:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://ksmigiel.com/2015/09/koniec-odpoczynku/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Oficjalne&amp;rdquo; wakacje skończyły się już grubo ponad tydzień temu, a ja ciągle zwlekałem z napisaniem kolejnego posta. Od ostatniego wpisu minęło parę miesięcy i choć nawet nie wiem kiedy ten czas zleciał, to wcale nie znaczy, że nic się w tym okresie nie wydarzyło. Zanim jednak przejdę do konkretów: Maćkowi Aniserowiczowi należą się szczere podziękowania, bo jego ostatni post skutecznie zmotywował mnie do &amp;ldquo;pobudki&amp;rdquo;.
Nowa praca Jak to w karierze programisty bywa, zmiana pracodawcy nie jest niczym zaskakującym.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>