<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on </title>
    <link>http://ksmigiel.com/tags/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Sep 2015 10:26:38 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://ksmigiel.com/tags/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Koniec odpoczynku</title>
      <link>http://ksmigiel.com/2015/09/koniec-odpoczynku</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2015 10:26:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://ksmigiel.com/2015/09/koniec-odpoczynku</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Oficjalne&amp;rdquo; wakacje skończyły się już grubo ponad tydzień temu, a ja ciągle zwlekałem z napisaniem kolejnego posta. Od ostatniego wpisu minęło parę miesięcy i choć nawet nie wiem kiedy ten czas zleciał, to wcale nie znaczy, że nic się w tym okresie nie wydarzyło. Zanim jednak przejdę do konkretów: &lt;strong&gt;Maćkowi Aniserowiczowi&lt;/strong&gt; należą się szczere podziękowania, bo jego ostatni &lt;a href=&#34;http://www.maciejaniserowicz.com/2015/09/01/nowe-rozdanie/&#34;&gt;post&lt;/a&gt; skutecznie zmotywował mnie do &amp;ldquo;pobudki&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;nowa-praca:ef053069fa817c8ab0522a33ed84ec60&#34;&gt;Nowa praca&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Jak to w karierze programisty bywa, zmiana pracodawcy nie jest niczym zaskakującym. Ta &amp;ldquo;prostota&amp;rdquo; widziana z zewnątrz w rzeczywistości jest trochę bardziej skomplikowana. Nowe środowisko, ludzie, projekt, szefostwo - wystarczająco, aby się trochę postresować. W moim przypadku nawet nie zdążyłem. Trafiłem do świetnego zespołu w kapitalnej &lt;a href=&#34;http://www.mediusflow.com/en&#34;&gt;firmie&lt;/a&gt;, która zrobiła wszystko, aby adaptacja przebiegła bezproblemowo. Jestem bardzo zadowolony z tego ruchu.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;nowy-sprzęt:ef053069fa817c8ab0522a33ed84ec60&#34;&gt;Nowy sprzęt&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://devtalk.pl/&#34;&gt;DevTalk&lt;/a&gt; przerósł moje oczekiwania. Gdy zaczynałem współpracę z Maćkiem nie wiedziałem, że ta inicjatywa tak dobrze przyjmie się w środowisku programistycznym. Dla mnie jest to też kompromis pomiędzy pasją programowania a muzyką, która towarzyszy mi praktycznie przez całe życie. Czas spędzony przy edycji każdego z odcinków to kapitalna inwestycja w rozwój (mój skill z edycji audio wzrósł 100x, a niektóre fragmenty z nagrania mógłbym recytować - nie raz słuchałem po kilka, kilkanaście razy, żeby brzmiało jak miód na uszy).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Teraz będzie brzmieć jeszcze lepiej! Moje domowe studyjko zostało wyposażone w nowy sprzęt: profesjonalne monitory odsłuchowe i interfejs audio. W następnym poście zrobię &amp;ldquo;making of&amp;rdquo; pierwszego sezonu, więc będziecie mieli możliwość podpatrzenia w jaki sposób i przy użyciu jakiego sprzętu pracuję :)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;nowe-wyzwania:ef053069fa817c8ab0522a33ed84ec60&#34;&gt;Nowe wyzwania?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;W głowie masa pomysłów na posty, pet-projecty. Chciałbym też poudzielać się w projektach open-source. Oby mi tylko na wszystko starczyło czasu. :)&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.maciejaniserowicz.com/2015/09/01/nowe-rozdanie/&#34;&gt;http://www.maciejaniserowicz.com/2015/09/01/nowe-rozdanie/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.mediusflow.com/en&#34;&gt;http://www.mediusflow.com/en&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://devtalk.pl/&#34;&gt;http://devtalk.pl/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>