<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>TypeScript on DevOops adventures</title><link>https://ksmigiel.com/tags/typescript/</link><description>Recent content in TypeScript on DevOops adventures</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 23 May 2015 18:18:10 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://ksmigiel.com/tags/typescript/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>TypeScript i pliki definicji</title><link>https://ksmigiel.com/posts/jsblocks-dts/</link><pubDate>Sat, 23 May 2015 18:18:10 +0200</pubDate><guid>https://ksmigiel.com/posts/jsblocks-dts/</guid><description>Dzisiaj chciałem przybliżyć kwestię plików definicji do TypeScript. Jeśli zdarzyło wam się pracować z tym językiem, to na pewno wiecie o czym mówię. Jeśli natomiast nie macie pojęcia co to jest - zapraszam do lektury!
TypeScript - typowany JavaScript TypeScript to język kompilowany do JS&amp;rsquo;a prosto od Microsoftu. W wielkim skrócie pozwala na definiowanie typów dla zmiennych, co za tym idzie, deklarowanie klas i interfejsów. Chyba nie trzeba tłumaczyć jakim ułatwieniem staje się taka możliwość w pracy każdego programisty, dla którego środowisko &amp;ldquo;js&amp;rsquo;owe&amp;rdquo; nie jest codziennością, a przychodzi ze świata &amp;ldquo;mocno typowanego&amp;rdquo; (C#, Java, cpp).</description></item><item><title>Visual Studio Code</title><link>https://ksmigiel.com/posts/vs-code/</link><pubDate>Thu, 14 May 2015 16:38:00 +0100</pubDate><guid>https://ksmigiel.com/posts/vs-code/</guid><description>Microsoft na tegorocznej konferencji //build/ zaskoczył nas paroma nowinkami. Jeśli nie jesteście na bieżąco polecam zerknąć na podsumowanie. Każdy znajdzie coś dla siebie.
VS Code Mnie osobiście najbardziej spodobał się edytor Visual Studio Code, czyli taki Sublime Text w Microsoftowym wydaniu. W całości oparty na node.js i edytorze Atom od GitHuba, a konkretnie na bibliotece Electron umożliwiającej pisanie cross-platformowych desktopowych aplikacji w JS/HTML/CSS. Główne cechy wyróżniające Code na tle innych edytorów to m.</description></item></channel></rss>