<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>devtalk on DevOops adventures</title><link>https://ksmigiel.com/tags/devtalk/</link><description>Recent content in devtalk on DevOops adventures</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 18 Nov 2015 17:26:38 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://ksmigiel.com/tags/devtalk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Kulisy DevTalka cz. 2</title><link>https://ksmigiel.com/posts/devtalk-cz2/</link><pubDate>Wed, 18 Nov 2015 17:26:38 +0100</pubDate><guid>https://ksmigiel.com/posts/devtalk-cz2/</guid><description>Dzisiaj przedstawię proces powstawania odcinka DevTalk&amp;rsquo;a od strony audio-technicznej. Nie zabraknie obrazków i orientalnych pojęć, więc każdy znajdzie coś dla siebie - nudy nie bedzię :)
Przygotowanie projektu Pierwsze co robię przed przystąpieniem do jakiejkolwiek pracy nad nowym odcinkiem DevTalk&amp;rsquo;a jest przygotowanie projektu:
opisuję ścieżki (ang. tracks) i koloruję je, żebym wiedział co jest czym. synchronizuję - rozkładam je odpowiednio w czasie, odtwarzając przy tym naturalny przebieg rozmowy (rozmowa prowadzona przez Skype, jednakże ścieżki są zgrywane osobno).</description></item><item><title>Kulisy DevTalka cz. 1</title><link>https://ksmigiel.com/posts/devtalk-cz1/</link><pubDate>Fri, 25 Sep 2015 17:26:38 +0200</pubDate><guid>https://ksmigiel.com/posts/devtalk-cz1/</guid><description>Tak jak obiecywałem w poprzednim poście - nadszedł moment na podsumowanie ubiegłego roku podcastowego. Z perspektywy czasu żałuję, że nie prowadziłem szczegółowych statystyk (chociażby takich jak sumaryczny czas spędzony w edytorze audio), ale postaram się to jakoś poglądowo wyestymować :).
W części pierwszej opiszę sprzęt z jakiego korzystałem z krótkim opisem co to jest (szczególnie dla czytelników niezaznajomionych z branżą pro-audio). W części drugiej postaram się krótko, lecz treściwie przedstawić proces produkcji odcinka podcasta (załadowanie ścieżek, wyrównanie poziomów głośności i normalizacja, efekty - (odszumianie, equalizacja, kompresja), edycja, mastering i render).</description></item></channel></rss>